【又出招了】防堵支那竊密 美國務院宣布已撤銷逾千張簽證

2020/09/10 07:16

〔即時新聞／綜合報導〕為防止中國竊取美國智慧財產權及機密，美國政府已放話要限縮中國籍特定人士簽證，美國務院如今進一步表示，本週已撤銷了超過1000張中國籍人士持有的美簽。

《路透》報導，美國務院發言人當地時間週三表示，美總統川普限制與中國軍方有關學生、研究員入境美國措施，本週已撤銷了超過1000張簽證，「至9月8日止，國務院已撤銷超過1000張中國籍簽證，這些對象受限於總統公告10043號，因此不具獲得簽證資格。」但國務院不願透露細節或哪些人的簽證遭到取消。

川普5月29日宣布，入境美國的特定中國學生、研究員被北京當局用於從事取得美國科技機密與智慧財產，因此祭出限制令，美國務院則從6月1日起執行這項政策。

在美中國籍留學生約有36萬人，每年帶來140億美元的經濟效益，美政府強調簽證限制令僅會影響極少部分學生。國務院發言人說，「對於合乎法理且目的非助長中國共產黨軍事力量的中國籍學生、學者，我們仍張開雙手歡迎。」

擺明就郁鳩你，等嗰啲所謂留學生自己都心慌慌，無論共匪與否，全部同你慢慢磨時間，大陸又要驚真係spy 果d 投誠民主美國

等不及再玩玩了